\documentclass[a4paper]{article}

%% Language and font encodings
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{xeCJK} 
%% Sets page size and margins
\usepackage[a4paper,top=3cm,bottom=2cm,left=3cm,right=3cm,marginparwidth=1.75cm]{geometry}
\usepackage{fontspec, xunicode, xltxtra}

%% Useful packages
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[colorinlistoftodos]{todonotes}
\usepackage[colorlinks=true, allcolors=blue]{hyperref}
\usepackage{listings}
\lstset{numbers=left, numberstyle=\tiny,basicstyle=\small, keywordstyle=\color{blue!70}, commentstyle=\color{red!50!green!50!blue!50}, frame=shadowbox, rulesepcolor=\color{red!20!green!20!blue!20},escapeinside=``, xleftmargin=2em,xrightmargin=2em, aboveskip=1em}

\begin{document}
% Titlepage & ToC
\hypersetup{pageanchor=false,
             bookmarksnumbered=true,
             pdfencoding=unicode
            }
\pagenumbering{roman}
\begin{titlepage}
\begin{center}
Modele AUTO-REGRESSIF 
\end{center}
Modele AUTO-REGRESSIF 

\end{titlepage}
\tableofcontents{\LARGE}
\pagenumbering{arabic}
\hypersetup{pageanchor=true}


\newpage

AR(p):

$$ 
X_t=\alpha_1X_{t-1}+...+\alpha_pX_{t-p}+\epsilon_t 
$$
ou
$\epsilon_t  \sim N(0,\sigma^2)$


AR(1):
$$ 
X_t=\alpha_1X_{t-1}+\epsilon_t 
$$
ou
$t=1,2,3,....,T$,$X_1=\epsilon_1$,$X2=\alpha_1X_1+\epsilon_2 $...
$$X_t=\sum_{k=1}^t \alpha^{t-k}_1\epsilon_k $$
$$E[X_t]=\sum_{k=1}^t \alpha^{t-k}_1 E[\epsilon_k] =0$$
$$Var[X_t]=Var[\sum_{k=1}^t \alpha^{t-k}_1\epsilon_k] \\
=\sum_{k=1}^t \alpha^{2t-2k}_1 Var[ \epsilon_k] \\
=\sigma^2 \sum_{k=1}^t \alpha^{2t-2k}_1$$

Estimation de $\alpha_1$, maximum de Vraisemblance.
$$X_t=\alpha_1X_{t-1}+\epsilon_t \\
\epsilon_t=X_t-\alpha_1X_{t-1}$$

$$L(\alpha_1)=\Pi_{t=1}^T \frac{1}{\sigma \sqrt{2\pi}} e^{-\frac{1}{2\sigma^2}(x_t-\alpha_1x_t-1)^2} \\
=\frac{1}{\sigma^T (\sqrt{2\pi})^T} e^{-\frac{1}{2\sigma^2} \sum_{t=x}^T(x_t-\alpha_1x_t-1)^2} 
$$
$l(\alpha_1)=log(L)$,et $\frac{\partial l}{\partial x}=0$

on obtenir
$$\hat{\alpha_1}=\frac{\sum_{t=2}^Tx_{t-1}x_t}{\sum_{t=2}^Tx_{t-1}^2}$$
$$\hat{\sigma}^2=\frac{1}{T}\sum_{t=2}^T(x_t-\hat{\alpha_1}x_{t-1})^2$$

erreur a estimer
$$\frac{1}{T-1+1}\sum_{t=2}^T(x_t-\hat{\alpha_1}x_{t-1})^2$$












AR(p):
$$X_t=\sum_{k=1}^T\alpha_kX_{t-k}+\epsilon_t$$
$$\epsilon_t=X_t-\sum_{k=1}^T\alpha_kX_{t-k}$$,$\forall k=1,....,p,||$

Parametre du modele
$\alpha=(\alpha_1,...,\alpha_p)$,
$$L(\alpha)=\Pi_{t=1}^T\frac{1}{\sigma\sqrt{2\pi}}e^{-\frac{1}{2\sigma^2}\epsilon_t^2}=...$$
$$l(\alpha)=log(l)=-\frac{T}{2}log(\sigma^2)-Tlog(\sqrt{2\pi})-\frac{1}{2\sigma^2}\sum_{t=1}^T(x_t-\sum_{k=1}^p\alpha_kx_{t-k})^2$$
$\frac{\partial l}{\partial \alpha_1}=0$,$\frac{\partial l}{\partial \alpha_2}=0$,
donc on a (pour p = 2 )
$$\sum^{T}_{t=3}x_{t-1}x_t=\alpha_1\sum^{T}_{t=3}x_{t-1}^2+\alpha_2\sum^{T}_{t=3}x_{t-1}x_{t-2}$$
$$\sum^{T}_{t=3}x_{t-2}x_t=\alpha_1\sum^{T}_{t=3}x_{t-1}x_{t-2}+\alpha_2\sum^{T}_{t=3}x_{t-2}^2$$













\end{document}